`useTransition` — это хук, представленный в React 18, который позволяет управлять переходными состояниями в приложении, делая его более отзывчивым. Этот хук используется для отметки некоторых обновлений как "переходных", что позволяет React знать, что эти обновления могут быть отложены, чтобы браузер мог сначала обработать более важные задачи, такие как обработка ввода пользователя. Это особенно полезно для улучшения взаимодействия пользователя с приложением при выполнении длительных задач, таких как загрузка данных или рендеринг больших списков.

`useTransition` возвращает массив из двух элементов: первый элемент — это функция, которую можно использовать для запуска переходного обновления, а второй элемент — это булево значение, указывающее, находится ли приложение в состоянии перехода в данный момент.

Пример использования `useTransition`:

```jsx
import React, { useState, useTransition } from 'react';

function SearchComponent() {
  const [query, setQuery] = useState('');
  const [list, setList] = useState([]);
  const [isPending, startTransition] = useTransition();

  const updateQuery = (e) => {
    setQuery(e.target.value);
    // Запускаем переходное обновление
    startTransition(() => {
      const filteredList = someExpensiveFilteringOperation(e.target.value);
      setList(filteredList);
    });
  };

  return (
    <div>
      <input type="text" value={query} onChange={updateQuery} />
      {isPending ? <p>Loading...</p> : list.map(item => <div key={item.id}>{item.name}</div>)}
    </div>
  );
}

function someExpensiveFilteringOperation(query) {
  // Представим, что это дорогостоящая операция фильтрации
  // Например, фильтрация большого списка на основе запроса
  return [];
}

export default SearchComponent;
```

В этом примере, когда пользователь вводит текст в поле поиска, мы используем `startTransition` для запуска переходного обновления. Это позволяет React отложить обновление списка до тех пор, пока не будут обработаны более важные задачи, такие как обработка ввода, делая интерфейс более отзывчивым. Переменная `isPending` используется для отображения индикатора загрузки, который сообщает пользователю, что происходит обновление данных, но при этом пользователь может продолжать взаимодействовать с интерфейсом, например, вводить текст в поле поиска.

Использование `useTransition` улучшает взаимодействие пользователя с приложением, позволяя избежать подвисаний интерфейса при выполнении длительных задач и делая приложение более отзывчивым.

Работает в [[Конкурентный режим (Concurrent Mode)]]

